% \subsection{Test di unit\`a delle interfaccie di jMAV}
%In questa sezione vengono presentati i test delle interfaccie utente di jMAV.
%Come spiegato nell'analisi dei requisiti, jMAV \`e una libreria con l'ausilio di
%due differenti interfaccie:
%\begin{itemize}
%\item Una command line
%\item Un plugin di eclipse
%\end{itemize}
%Nei prossimi paragrafi verranno presentati i test su ogni interfaccia.
%\subsubsection{Test sulla Command Line}
%La command line di jMAV \`e formata da vari comandi:
%\begin{itemize}
%\item -P con cui si specifica il percorso del progetto java da analizzare
%        (OBBLIGATORIO)
%\item -I con cui si specificano le impostazioni da importare
%\item -E con cui si specifica dove esportare i risultati
%\item -C*CHIAVE* *VALORE* con cui si pu\`o specificare una chiave e un valore
%    per la configuarazione
%\item -help mostra questa lista
%\item -help-configuration mostra la lista delle chiavi possibili da specificare
%\item -help-default mostra la configurazione di default
%\end{itemize}
%Si ricorda che la command line \`e stateless e passiva, quindi non \`e possibile
%esportare le impostazioni o esportare i risultati dell'ultima analisi in un
%secondo momento.
%Di seguito vengono mostrati i test riguardanti la command line.
%
%\begin{itemize}
%
%\item \textbf{Test 1}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-001
%\item[] \textbf{Input}: -P
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Valore non valido"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 2}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-002
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso non esistente*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Percorso non esistente"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 3}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-003
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item si avvia l'analisi
%\item l'analisi si conclude con dei dati di output
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 4}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-004
%\item[] \textbf{Input}: -I *Percorso esistente*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Percorso non specificato"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 5}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-005
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -I *Percorso non esistente*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Imporazione configurazione non riuscita:
%    Percorso non esistente"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 6}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-006
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -I
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Imporazione configurazione non riuscita:
%    Percorso non specificato"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 7}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-007
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -I *Percorso esistente*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item si importano le impostazioni
%\item si avvia l'analisi
%\item l'analisi si conclude con dei dati di output
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 8}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-008
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -I *Percorso esistente xml non
%    valido*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item si importano le impostazioni
%\item La console si ferma con l'errore "Imporazione configurazione non riuscita:
%        xml non valido"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 9}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-009
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -E
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Esportazione non riuscita non riuscita:
%    Percorso non specificato"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 10}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-010
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -E *nome non valido*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Esportazione non riuscita non riuscita:
%    Nome specificato non valido per essere il nome di un file"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 11}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-011
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -C*Chiave non esistente*
%    *Valore*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Configurazione non riuscita: Chiave non
%    valida"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 12}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-012
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -C*Chiave esistente che ha un
%    valore booleano* *Valore diverso da true/false*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Configurazione non riuscita: Valore non
%    valido"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 13}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-013
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -C*Chiave esistente che ha un
%    valore intero* *Valore non numerico*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Configurazione non riuscita: Valore non
%    valido"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 14}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-014
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -C*Chiave esistente che ha un
%    valore intero* *Valore numerico*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item si importano le impostazioni
%\item si avvia l'analisi
%\item l'analisi si conclude con dei dati di output
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 15}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-015
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -C*Chiave esistente che ha un
%    valore booleano* *Valore true/false*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item si importano le impostazioni
%\item si avvia l'analisi
%\item l'analisi si conclude con dei dati di output
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 16}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-016
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -C *Valore*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Configurazione non riuscita: Chiave non
%    valida"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 17}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: CMD-TEST-017
%\item[] \textbf{Input}: -P *Percorso esistente* -C*Chiave*
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si avvia la console
%\item La console si ferma con l'errore "Configurazione non riuscita: Valore non
%    specificato"
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\end{itemize}
%
%\subsubsection{Test sul Plugin}
%L'interfaccia utente \`e divisa in tre parti:
\subsection{Test di unit\`a sull'interfaccia}
In questa sezione vengono presentati i test delle interfaccia utente di jMAV,
che comprende tre contributi all'interfaccia di Eclipse:
\begin{itemize}
\item Le preferenze nel pannello di controllo con
    \begin{itemize}
        \item lista degli smell da poter selezionare o meno
        \item per ogni smell lista delle soglie in cui poter inserire dei valori
        \item bottone affianco a ogni smell che se schiacciato apre una
            descrizione dove mostra la regola e come vengono usate le soglie
    \end{itemize}
\item Il men\`u contestuale con
    \begin{itemize}
        \item avvia Analisi
        \item interrompi Analisi
    \end{itemize}
\item La vista dei risultati con
    \begin{itemize}
        \item i risultati mostrati secondo la scelta di visualizzazione
        \item un bottone per esportare i risultati
        \item un bottone per cambiare la scelta di visualizzazione
    \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{longtable}[h]{|r|p{8cm}|}
\toprule
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Test del Menù Impostazioni}} \\
\toprule
\textbf{Test}&IMP-T-1\\
\textbf{Evento}&Clic sul menu di Eclipse Windows/Preferences/Preferenze jMAV\\
\textbf{Precondizione}&L'analisi non è in corso \\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Si seleziona uno smell\\
\textbf{Risultato Atteso}& Il campo soglia e il tasto descrizione devono essere abilitati\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&IMP-T-2\\
\textbf{Evento}&Clic sul menu di Eclipse Windows/Preferences/Preferenze jMAV\\
\textbf{Precondizione}&L'analisi non è in corso \\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Si deseleziona uno smell\\
\textbf{Risultato Atteso}& Il campo soglia e il tasto descrizione devono essere disabilitati\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&IMP-T-3\\
\textbf{Evento}&Clic sul menu di Eclipse Windows/Preferences/Preferenze jMAV\\
\textbf{Precondizione}&L'analisi non è in corso \\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Si seleziona uno smell\newline
						2 - si inserisce un valore stringa non numerico in un campo soglia\\
\textbf{Risultato Atteso}& Le preferenze devono riportare l'errore "Il valore deve essere tipo Double"\\
\bottomrule
\end{longtable}

\begin{longtable}[h]{|r|p{8cm}|}
\toprule
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Test del Menù Risultati}} \\
\toprule
\textbf{Test}&RIS-T-1\\
\textbf{Evento}&Si apre la finestra dei risultati\\
\textbf{Precondizione}&è stata eseguita almeno un analisi. La visualizzazione è organizzata per smell. Sono presenti degli smell. \\
\textbf{Svolgimento}&	1 -  Non deve succedere niente\\
\textbf{Risultato Atteso}& Il campo soglia e il tasto descrizione devono essere abilitati\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&RIS-T-2\\
\textbf{Evento}&Si apre la finestra dei risultati\\
\textbf{Precondizione}&è stata eseguita almeno un analisi. La visualizzazione è organizzata per smell. Sono presenti degli smell.  \\
\textbf{Svolgimento}&	1 -  Si clicca sul triangolino a fianco dello smell\\
\textbf{Risultato Atteso}& Le occorrenze degli smell devono essere visualizzate in un elenco sottostante.\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&RIS-T-3\\
\textbf{Evento}&Si apre la finestra dei risultati\\
\textbf{Precondizione}&è stata eseguita almeno un analisi. La visualizzazione è organizzata per occorrenze. Sono presenti degli smell.  \\
\textbf{Svolgimento}&	1 -  Si clicca su una occorrenza  \\
\textbf{Risultato Atteso}& Non deve succede niente\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&RIS-T-4\\
\textbf{Evento}&Si apre la finestra dei risultati\\
\textbf{Precondizione}&è stata eseguita almeno un'analisi. La visualizzazione è organizzata per occorrenze. Sono presenti degli smell. \\
\textbf{Svolgimento}&	1 -  Si clicca sul triangolino  vicino all'occorrenza \\
\textbf{Risultato Atteso}&Gli smell dell'occorrenza devono essere visualizzati.\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&RIS-T-5\\
\textbf{Evento}&Si apre la finestra dei risultati\\
\textbf{Precondizione}&è stata eseguita almeno un'analisi. La visualizzazione è organizzata per occorrenze. Non sono presenti occorrenze di smell.\\
\textbf{Svolgimento}& \\
\textbf{Risultato Atteso}& Deve essere visualizzata la finestra vuota \\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&RIS-T-6\\
\textbf{Evento}&Si apre la finestra dei risultati\\
\textbf{Precondizione}&è stata eseguita almeno un'analisi. La visualizzazione è organizzata per occorrenze. Non sono presenti occorrenze di smell. \\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Si clicca sul tasto cambia ordinamento risultati  \\
\textbf{Risultato Atteso}& Deve essere visualizzata la finestra con la sola lista di smell \\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&RIS-T-7\\
\textbf{Evento}&Si apre la finestra dei risultati\\
\textbf{Precondizione}&è stata eseguita almeno un'analisi. La visualizzazione è organizzata per smell. Non sono presenti occorrenze di smell. \\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Si clicca sul tasto cambia ordinamento risultati  \\
\textbf{Risultato Atteso}& Deve essere visualizzata la finestra vuota \\
\bottomrule
\end{longtable}

\begin{longtable}[h]{|r|p{8cm}|}
\toprule
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Test del Analisi}} \\
\toprule
\textbf{Test}&ANA-T-1\\
\textbf{Evento}&Clic col destro sul progetto\\
\textbf{Precondizione}&Nessuna analisi in corso \\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Viene visualizzato su un menù con avvia analisi e termina analisi (quest'ultimo è disattivato)\newline
						2 - Si clicca su Inizia analisi con jMAV \\
\textbf{Risultato Atteso}&  Deve essere visualizzata una barra di progressione analisi\\
\bottomrule
\toprule
\textbf{Test}&ANA-T-2\\
\textbf{Evento}&Clic col destro sul progetto\\
\textbf{Precondizione}&Analisi in corso\\
\textbf{Svolgimento}&	1 - Viene visualizzato su un menù con avvia analisi e termina analisi (quest'ultimo è disattivato)\newline
						2 - Si clicca su Terminazione analisi con jMAV \\
\textbf{Risultato Atteso}&  Si deve chiudere la barra di progressione analisi\\
\bottomrule
\end{longtable}
%\begin{longtable}{|p{0.5cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
%
%\toprule
%      \textbf{Test} &     \textbf{Evento} & \textbf{Svolgimento} & \textbf{Risultato atteso} & \textbf{Precondizione/i} \\
%\toprule
%\begin{rotate}{270}
%IMP-T-1
%\end{rotate} & Clic sul menu di Eclipse Windows/Preferences/Preferenze jMAV & Si seleziona uno smell & Il campo soglia e il tasto descrizione devono essere abilitati & L'analisi non è in corso \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%IMP-T-2
%\end{rotate} & Clic sul menu di Eclipse Windows/Preferences/Preferenze jMAV & Si deseleziona uno smell & Il campo soglia e il tasto descrizione devono essere disabilitati & L'analisi non è in corso \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%IMP-T-3
%\end{rotate} & Clic sul menu di Eclipse Windows/Preferences/Preferenze jMAV & Si seleziona uno smell, si inserisce un valore stringa non numerico in un campo soglia & Le preferenze devono riportare l'errore "Il valore deve essere tipo Double" & L'analisi non è in corso \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%RIS-T-1
%\end{rotate} & Si apre la finestra dei risultati & Si clicca su uno smell & Non deve succede niente & è stata eseguita almeno un analisi. La visualizzazione è organizzata per smell. Sono presenti degli smell. \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%RIS-T-2 
%\end{rotate}& Si apre la finestra dei risultati & Si clicca sul triangolino a fianco dello smell & Le occorrenze degli smell devono essere abilitate & è stata eseguita almeno un analisi. La visualizzazione è organizzata per smell. Sono presenti degli smell. \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%RIS-T-3
%\end{rotate} & Si apre la finestra dei risultati & Si clicca su una occorrenza & Non deve succede niente & è stata eseguita almeno un analisi. La visualizzazione è organizzata per occorrenze. Sono presenti degli smell. \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%RIS-T-4
%\end{rotate} & Si apre la finestra dei risultati & Si clicca sul triangolino a fianco dell'occorrenza & Gli smell dell'occorrenza devono essere visualizzati. & è stata eseguita almeno un'analisi. La visualizzazione è organizzata per occorrenze. Sono presenti degli smell. \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%RIS-T-5 
%\end{rotate}& Si apre la finestra dei risultati &            & Deve essere visualizzata la finestra vuota & è stata eseguita almeno un'analisi. La visualizzazione è organizzata per occorrenze. Non sono presenti degli smell. \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%RIS-T-6
%\end{rotate} & Si apre la finestra dei risultati & Clicco sul tasto cambia ordinamento risultati & Deve essere visualizzata la finestra con la sola lista di smell & è stata eseguita almeno un'analisi. La visualizzazione è organizzata per occorrenze. Non sono presenti occorrenze di smell. \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%RIS-T-7
%\end{rotate} & Si apre la finestra dei risultati & Clicco sul tasto cambia ordinamento risultati & Deve essere visualizzata la finestra vuota & è stata eseguita almeno un'analisi. La visualizzazione è organizzata per smell. Non sono presenti occorrenze di smell. \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%ANA-T-1
%\end{rotate} & Clic col destro sul progetto & Viene visualizzato su un menù con avvia analisi e termina analisi (quest'ultimo è disattivato), Clic su Inizia analisi con jMAV & Deve essere visualizzata una barra di progressione analisi & Nessuna analisi in corso \\
%\hline
%\begin{rotate}{270}
%ANA-T-2
%\end{rotate} & Clic col destro sul progetto & Viene visualizzato su un menù con avvia analisi e terminazione analisi (avvia analisi è disattivato), Clic su Terminazione analisi con jMAV & Deve essere visualizzata una barra di progressione analisi & Analisi in corso \\
%\bottomrule
%\end{longtable}  


%Per il caso del men\`u contestuale e la vista si rimanda alla sezione sui test
%funzionali.
%Qui di seguito si presentano i test sulle preferenze nel pannello di controllo.
%
%\begin{itemize}
%
%\item \textbf{Test 1}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: PLU-TEST-001
%\item[] \textbf{Input}: nessuno
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si aprono le preferenze nel pannello di controllo
%\item Si seleziona uno smell
%\item si controlla che i campi delle soglie e il bottone della descrizione siano
%    abilitati
%\end{itemize}
%
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 2}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: PLU-TEST-002
%\item[] \textbf{Input}: nessuno
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si aprono le preferenze nel pannello di controllo
%\item Si deseleziona uno smell
%\item si controlla che i campi delle soglie e il bottone della descrizione siano
%    disabilitati
%\end{itemize}
%
%\end{itemize}
%
%\item \textbf{Test 3}
%\begin{itemize}
%\item[] \textbf{Identificatore}: PLU-TEST-003
%\item[] \textbf{Input}: nessuno
%\item[] \textbf{Svolgimento}:
%\begin{itemize}
%\item Si aprono le preferenze nel pannello di controllo
%\item Si seleziona uno smell
%\item Si inserisce un valore stringa non numerico in un campo soglia
%\item si controlla che le preferenze riportino l'errore "Il valore deve essere
%    di tipo Double"
%\end{itemize}
%
%\end{itemize}
%
%\end{itemize}
